Hun welwillende houding vaak zorgde ervoor dat ze in de huisjes van de armen.
Deze, naar mijn moeder, was meer dan een recht; het was een noodzaak, een passie-herinneren wat ze hadden meegemaakt en hoe ze waren opgelucht voor haar handelen op haar beurt de beschermengel aan de getroffen.
Tijdens één van hun wandelingen een slechte kinderbed in de foldings van een vale trokken hun verklaring als eiwitbron, sneed hij terwijl het aantal halve uitgedoste kinderen verzameld over sprak van ellende in zijn ergste vorm.
Op een dag, toen mijn vader was gegaan door hemzelf naar Milaan, mijn moeder, begeleid door mij bezocht deze verblijfplaats.
Ze vond een boer en zijn vrouw, hardwerkend, bukte door zorg en arbeid, het verspreiden van een schaarse maaltijd tot vijf hongerige babes.
Onder deze was er één trok mijn moeder ver boven de rest.
Zij verscheen in een ander bestand.
De vier anderen waren donker-eyed, hardy little landlopers; dit kind was dun en heel eerlijk.
Haar kapsel was de helderste living gold, en ondanks de armoede van haar kleding, leek een kroon van onderscheid op haar hoofd.
Haar voorhoofd was duidelijk en voldoende, haar blauwe ogen wolkenloos en haar lippen en het spuitgieten van haar gezicht zo expressief van gevoeligheid en zoetheid dat niemand ziet haar zonder te kijken op haar als een afzonderlijke soort, een hemel-gestuurd en voorzien van een hemelse stempel in al haar functies.
De boerenvrouw, waarnemen dat mijn moeder vast ogen van verwondering en bewondering over dit mooie meisje, gretig medegedeeld haar geschiedenis.
Zij was niet haar kind, maar de dochter van een Milanese edelman.
Haar moeder was een Duitse en gestorven op haar geboorte.
Het kind geplaatst was met deze goede mensen voor de verpleegkundige: ze waren beter af dan.
Ze hadden niet lang getrouwd, en hun oudste kind was maar net geboren.
De vader van hun lading was één van die Italianen verzorgd in het geheugen van de antieke glorie van Italië van de _schiavi ognor frementi,_ die zich om de vrijheid van zijn land.
Hij werd het slachtoffer van haar zwakte.
Of hij was overleden of nog speelden in de kerkers van Oostenrijk niet bekend was.
Zijn woning onteigend; zijn kind wees geworden en een bedelaar.
Zij bleef bij haar pleegouders en bloeide in hun onbeschofte abode, eerlijker dan een garden rose onder donkere-bladige brambles.
